[
  {
    "subjectId": "1",
    "type": "open",
    "question": "Jak nazywa się producent procesorów, który wypuścił modele i3, i5, i7 ?",
    "correctAnswer": "Intel"
  },
  {
    "subjectId": "1",
    "type": "choice",
    "question": "Jakie jest prawidłowe rozwinięcie skrótu HTML ?",
    "value1": "A",
    "value2": "B",
    "value3": "C",
    "value4": "D",
    "label1": "Hyperlink Markup Language",
    "label2": "Hypertext Markup Language",
    "label3": "Hypertext Markup Links",
    "label4": "Hierarchical Mark Language",
    "correctAnswer": "Hypertext Markup Language"
  },
  {
    "subjectId": "1",
    "type": "multi",
    "question": "Jakie są istiejące typy pamięci RAM ?",
    "value1": "A",
    "value2": "B",
    "value3": "C",
    "value4": "D",
    "label1": "DDR2",
    "label2": "DDR6",
    "label3": "DDR4",
    "label4": "DDR8",
    "correctAnswer": "DDR2,DDR4",
    "correctAnswer2": "DDR4,DDR2"
  },
  {
    "subjectId": "1",
    "type": "open",
    "question": "Jak nazywa się producent programów takich jak Word, Excel, Powerpoint ?",
    "correctAnswer": "Microsoft"
  },
  {
    "subjectId": "1",
    "type": "open",
    "question": "Jak nazywa się podstawowy edytor graficzny w systemie Windows ?",
    "correctAnswer": "Paint"
  },
  {
    "subjectId": "1",
    "type": "choice",
    "question": "Który format NIE jest formatem graficznym ?",
    "value1": "A",
    "value2": "B",
    "value3": "C",
    "value4": "D",
    "label1": "JPEG",
    "label2": "ZIP",
    "label3": "PNG",
    "label4": "SVG",
    "correctAnswer": "ZIP"
  },
  {
    "subjectId": "1",
    "type": "multi",
    "question": "Ilu bitowy może być system Windows ?",
    "value1": "A",
    "value2": "B",
    "value3": "C",
    "value4": "D",
    "label1": "64",
    "label2": "8",
    "label3": "128",
    "label4": "32",
    "correctAnswer": "64,32",
    "correctAnswer2": "32,64"
  },
  {
    "subjectId": "1",
    "type": "choice",
    "question": "Serwis na którym możemy umieścić swój filmik to ?",
    "value1": "A",
    "value2": "B",
    "value3": "C",
    "value4": "D",
    "label1": "Onet",
    "label2": "Youtube",
    "label3": "Netflix",
    "label4": "Amazon",
    "correctAnswer": "Youtube"
  },
  {
    "subjectId": "1",
    "type": "choice",
    "question": "Mp3 to format ?",
    "value1": "A",
    "value2": "B",
    "value3": "C",
    "value4": "D",
    "label1": "graficzny",
    "label2": "tekstowy",
    "label3": "muzyczny",
    "label4": "wideo",
    "correctAnswer": "muzyczny"
  },
  {
    "subjectId": "1",
    "type": "open",
    "question": "Jak firma jest odpowiedzialna za system macOS ?",
    "correctAnswer": "Apple"
  },
  {
    "subjectId": "2",
    "type": "open",
    "question": "Ryba oddycha przez ?",
    "correctAnswer": "Skrzela"
  },
  {
    "subjectId": "2",
    "type": "choice",
    "question": "Który z naukowców dokonał odkrycia penicyliny ?",
    "value1": "A",
    "value2": "B",
    "value3": "C",
    "value4": "D",
    "label1": "Ludwik Pasteur",
    "label2": "Robert Koch",
    "label3": "Karol Trochanowski",
    "label4": "Alexander Fleming",
    "correctAnswer": "Alexander Fleming"
  },
  {
    "subjectId": "2",
    "type": "multi",
    "question": "Jakie są istiejące typy witamin ?",
    "value1": "A",
    "value2": "B",
    "value3": "C",
    "value4": "D",
    "label1": "Witamina Y",
    "label2": "Witamina D",
    "label3": "Witamina X",
    "label4": "Witamina K",
    "correctAnswer": "Witamina D,Witamina K",
    "correctAnswer2": "Witamina K,Witamina D"
  },
  {
    "subjectId": "2",
    "type": "open",
    "question": "Co pompuje krew do płuc ?",
    "correctAnswer": "Serce"
  },
  {
    "subjectId": "2",
    "type": "choice",
    "question": "Dziobak to ?",
    "value1": "A",
    "value2": "B",
    "value3": "C",
    "value4": "D",
    "label1": "torbacz",
    "label2": "ssak",
    "label3": "waleń",
    "label4": "obleniec",
    "correctAnswer": "ssak"
  },
  {
    "subjectId": "2",
    "type": "open",
    "question": "Proces, który jest sposobem odżywiania się organizmów np. roślin ?",
    "correctAnswer": "Fotosynteza"
  },
  {
    "subjectId": "2",
    "type": "multi",
    "question": "Owadem jest ?",
    "value1": "A",
    "value2": "B",
    "value3": "C",
    "value4": "D",
    "label1": "chrząszcz",
    "label2": "ważka",
    "label3": "dorada",
    "label4": "sierpówka",
    "correctAnswer": "chrząszcz,ważka",
    "correctAnswer2": "ważka,chrząszcz"
  },
  {
    "subjectId": "2",
    "type": "choice",
    "question": "Gdzie przechowywany jest pokarm ?",
    "value1": "A",
    "value2": "B",
    "value3": "C",
    "value4": "D",
    "label1": "jelito grubo",
    "label2": "jelito cienkie",
    "label3": "żołądek",
    "label4": "trzustka",
    "correctAnswer": "jelito grube"
  },
  {
    "subjectId": "2",
    "type": "choice",
    "question": "Sosna to drzewo gatunku ?",
    "value1": "A",
    "value2": "B",
    "value3": "C",
    "value4": "D",
    "label1": "liściastego",
    "label2": "krzewu",
    "label3": "iglastego",
    "label4": "doniczkowego",
    "correctAnswer": "iglastego"
  },
  {
    "subjectId": "2",
    "type": "open",
    "question": "Białko w krwinkach czerwonych ?",
    "correctAnswer": "Hemoglobina"
  },
  {
    "subjectId": "3",
    "type": "open",
    "question": "Jakie powstanie miało miejsce 1 sierpnia 1944 ?",
    "correctAnswer": "Warszawskie"
  },
  {
    "subjectId": "3",
    "type": "choice",
    "question": "W któym roku miała miejsce bitwa pod Grunwaldem ?",
    "value1": "A",
    "value2": "B",
    "value3": "C",
    "value4": "D",
    "label1": "1580",
    "label2": "1410",
    "label3": "1395",
    "label4": "1140",
    "correctAnswer": "1410"
  },
  {
    "subjectId": "3",
    "type": "multi",
    "question": "Jakie kraje brały udział w I wojnie światowej ?",
    "value1": "A",
    "value2": "B",
    "value3": "C",
    "value4": "D",
    "label1": "Rosja",
    "label2": "Estonia",
    "label3": "Niemcy",
    "label4": "Szwajcaria",
    "correctAnswer": "Rosja,Niemcy",
    "correctAnswer2": "Niemcy,Rosja"
  },
  {
    "subjectId": "3",
    "type": "open",
    "question": "Jak na imię miał król Łokietek",
    "correctAnswer": "Władysław"
  },
  {
    "subjectId": "3",
    "type": "open",
    "question": "Jak miasto było pierwszą stolica Polski ?",
    "correctAnswer": "Gniezno"
  },
  {
    "subjectId": "3",
    "type": "choice",
    "question": "Kto był pierwszym królem Polski ?",
    "value1": "A",
    "value2": "B",
    "value3": "C",
    "value4": "D",
    "label1": "Siemmomysł",
    "label2": "Lestek",
    "label3": "Mieszko I",
    "label4": "Lech",
    "correctAnswer": "Mieszko I"
  },
  {
    "subjectId": "3",
    "type": "multi",
    "question": "Które kraje wchodziły w skład aliantów ?",
    "value1": "A",
    "value2": "B",
    "value3": "C",
    "value4": "D",
    "label1": "Tunezja",
    "label2": "Francja",
    "label3": "Wielka Brytania",
    "label4": "Niemcy",
    "correctAnswer": "Francja,Wielka Brytania",
    "correctAnswer2": "Wielka Brytania,Francja"
  },
  {
    "subjectId": "3",
    "type": "choice",
    "question": "Gdzie odbył się Hołd Pruski ?",
    "value1": "A",
    "value2": "B",
    "value3": "C",
    "value4": "D",
    "label1": "W Krakowie",
    "label2": "W Warszawie",
    "label3": "W Malborku",
    "label4": "W Królewcu",
    "correctAnswer": "W Krakowie"
  },
  {
    "subjectId": "3",
    "type": "choice",
    "question": "Jakie stanowisko zajmował Józef Piłsudski w 1918 r. ?",
    "value1": "A",
    "value2": "B",
    "value3": "C",
    "value4": "D",
    "label1": "Prezydenta",
    "label2": "Premiera",
    "label3": "Tymczasowego Naczelnika Państwa",
    "label4": "Marszałka Sejmu",
    "correctAnswer": "Tymczasowego Naczelnika Państwa"
  },
  {
    "subjectId": "3",
    "type": "open",
    "question": "W którym roku miało miejsce rozpoczęcie potopu szwedzkiego ?",
    "correctAnswer": "1655"
  }
]
